\section{Einleitung}

\subsection{Motivation}
\label{sec:Motivation}
Nach einer Studie der Charité aus dem Jahr 2015 sterben in Europa jährlich 23.000 Menschen an den Folgen einer Infektion mit multiresistenten Keimen. Die Tendenz ist dabei steigend. Hauptursache für die Ausbreitung dieser Keime, wie beispielsweise MRSA, ist eine mangelnde Hygiene der Angestellten in den Versorgungseinrichtungen beim Umgang mit den Patienten. Ziel des Projekts HEIKE ist es neue, technikgestütze Möglichkeiten zu entwickeln, welche die behandelnden Mitarbeiter im Krankenhausumfeld bei Maßnahmen am Patienten unterstützen. \cite{FZI_Projekt} \par

Um diese Automatischen System, meist Deep Learning Methoden, zu trainieren braucht es sehr große Datensätze und viele individuelle Hyperparameter. Momentan werden diese meist nach groben ermessen des Entwicklers ausgewählt. Das Auswählen und Testen beansprucht sehr viel Zeit und Mühe. 


\subsection{Aufgabenstellung}
\label{sec:Aufgabenstellung}
Ziel der Arbeit ist es,zunächst die Optimierung von Hyperparametern zu vereinfachen. Dazu ist eine Automatiesierter Trainings und Auswerte vorgang nötig. Anschließend sollen die Hyperparameter mit hilfe von Genetischen Algorithmen noch verbessert werden. Um schneller bessere Ergebnisse zu erhalten. Diese Ergebnisse sollen dann einer klassichen Grid Search gegenübergestellt werden. 


Um dies zu vereinfachen soll ein Konzept geschaffen werden, welches die Vorgänge automatisiert und Optimiert. Dabei geht es hauptsächlich um den Vorgang der Auswahl von Hyperparameter und die Auswahl der Dimension eines Künstlichen Neuronalen Netzes. Diese berechneten Werte sollen gespeichert und anschließend übersichtlich anzeigt werden. Wodurch sich die idealen Parameter herausbilden. Diese Ergebnisse sollen dem momentanen Ansatz gegenübergestellt werden. 


(Mit diesem Ansatz kann die dimensionierung eines Netzes einfacher umgesetzt werden.) Ein weiter Anwendungsfall ist die Hyperparameterauswahl, mit hilfe dieses Werkzeugs soll eine einfachere und bessere Auswahl der Hyperparameter erfolgen. Diese berechneten Werte sollen gespeicher und anschließend übersichtlich und intuitiv anzeigt werden. Wodurch sich die idealen Parameter herausbilden. Mit diesem Ansatz soll  die Richtigkeit des Netzes erhöht werden, sodass es bessere Ergebnisse liefesert. Dieses Werkzeug soll Konzeptioniert und Implementiert werden. Anschließend soll eine Evaluation und Auswertung über die mögliche Verbessung durchgeführt werden. 


\subsection{Aufbau der Arbeit}
\label{sec:Aufbau der Arbeit}
Zunächst wird im zweiten Kaptiel auf die verwendeten Grundlagen eingegangen.
Zunächst wird im zweiten Kaptiel auf die Grundlagen zu Genetischen Algorithmen und Künstlichen Neuronalen Netzen eingegangen.

Welche Algorythmen bei dieser Arbeit verwendet werden. Und mit welchen Künstlichen Neuronalen Netzen diese Optimierungs Algorithmen getestet werde. Außderdem wird in Abschnitt 3 auf den Momentanen Stand der Technik und Forschung eingegangen dort werden auch einige Anwendungbeispiele der Genetischen Algorithmen genannt. Nun folgt in Kapitel 4 die ausarbeitung des Konzeptes mit erklärungen der einzelnen Ideen. Darauf aufbauend kommt Implementierung in Kapitel 5 in welcher mit psyodocode erklärt wird wie die Arbeit umgesetzt wurde. Anschließend wird das Implementierte system Evaluiert und getestet. Zum Schluss in Kapitel 7 gibt es eine Zusammenfassung

